<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Projetos]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>Projetos</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 15:33:45 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:33:44 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Documentação de Negócios]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br>Gestão de Conteúdo:

<br>Publicação e edição de resenhas, seletas e crônicas no blog.
<br>Organização de conteúdo por categorias e tags.


<br>E-commerce:

<br>Venda de livros físicos e digitais na livraria.
<br>Integração com sistemas de pagamento.


<br>Educação:

<br>Gerenciamento de cursos e materiais didáticos na plataforma de cursos.
<br>Registro de alunos e acompanhamento de progresso.


<br>Site Institucional:

<br>Apresentação das informações sobre a Associação, incluindo missão e atividades.


<br>Segurança:

<br>Proteção contra ataques cibernéticos.
<br>Garantia de privacidade e confidencialidade dos dados.


<br><br>
<br>Performance:

<br>Carregamento rápido de páginas, com tempo máximo de resposta de 2 segundos.


<br>Escalabilidade:

<br>Suporte para aumento no volume de acessos sem comprometer a performance.


<br>Confiabilidade:

<br>Backup automático e recuperação rápida em caso de falhas.


<br>Usabilidade:

<br>Interfaces intuitivas para fácil utilização por diferentes perfis de usuários.


<br><br><br>
<br>Visitantes:

<br>Interessados em conhecer a Associação e acessar conteúdo do blog.
<br>Demanda: Navegação simples e acesso rápido às informações.


<br>Alunos:

<br>Matriculados na plataforma de cursos para acessar materiais e acompanhar o progresso.
<br>Demanda: Interface educacional clara e motivadora.


<br>Leitores e Compradores:

<br>Interessados em adquirir livros físicos e digitais na livraria.
<br>Demanda: Processo de compra simplificado e seguro.


<br>Associados:

<br>Membros ativos da Associação que interagem com múltiplos serviços.
<br>Demanda: Acesso centralizado e gestão personalizada de atividades.


<br><br><br>
<br>Blog (CMS):

<br>Usuário: Editor
<br>Fluxo:

<br>Login no sistema.
<br>Criação de uma nova resenha.
<br>Adição de imagens e categorias.
<br>Publicação do conteúdo.




<br>Plataforma de Cursos (LMS):

<br>Usuário: Aluno
<br>Fluxo:

<br>Login na plataforma.
<br>Seleção de um curso matriculado.
<br>Acesso às aulas e materiais.
<br>Submissão de exercícios e consulta de resultados.




<br>Livraria:

<br>Usuário: Comprador
<br>Fluxo:

<br>Navegação pelo catálogo de livros.
<br>Adição de itens ao carrinho.
<br>Finalização da compra com pagamento integrado.
<br>Recebimento de confirmação por e-mail.




<br>Site Institucional:

<br>Usuário: Visitante
<br>Fluxo:

<br>Acesso ao site.
<br>Exploração das páginas informativas.
<br>Download de documentos ou formulários, se necessário.




<br><br><br>
<br>Planejamento:

<br>Levantamento detalhado de requisitos.
<br>Definição de cronograma e divisão de tarefas.


<br>Desenvolvimento:

<br>Vide 


<br>Testes:

<br>Testes unitários e de integração.
<br>Simulação de carga e avaliação de segurança.


<br>Implantação:

<br>Configuração de servidores e infraestrutura.
<br>Publicação inicial com monitoramento ativo.


<br>Treinamento e Suporte:

<br>Treinamento para usuários chave (editores, administradores).
<br>Suporte técnico pós-lançamento para ajustes e melhorias.


]]></description><link>documentacao-negocios.html</link><guid isPermaLink="false">documentacao-negocios.md</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:21:59 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Documentação Técnica]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>O sistema visa oferecer uma solução robusta, escalável e segura para gerenciar os serviços da Associação Civil Santa Maria das Vitórias. Isso inclui o site institucional, blog, plataforma de cursos e livraria, alinhando-se aos objetivos da Associação de promover a evangelização e a cultura católica.<br><br>
<br>Estabilidade: Minimiza falhas ao segmentar funcionalidades em microserviços independentes.
<br>Segurança: Criptografia ponta a ponta e monitoramento ativo garantem proteção contra ataques.
<br>Escalabilidade: Componentes modulares permitem crescimento sem reestruturar todo o sistema.
<br>Backup Automatizado: Reduz risco de perda de dados com backups regulares e integrados.
<br>Alta Performance: Uso de tecnologias modernas para front-end e back-end proporciona carregamento rápido e comunicação eficiente.
<br><br><br>
<br>API Gateway: Atua como um ponto único de entrada, gerenciando autenticação, autorização, balanceamento de carga e roteamento de requisições para os microserviços.
<br>Microserviços Independentes: Cada microserviço atende a uma funcionalidade específica (blog, livraria, cursos, site institucional e seus respectivos "admins") e opera de forma autônoma, facilitando a manutenção e a escalabilidade.
<br><br>
<br>Frontend: Uso de Rust/Yew e Vue/Nuxt.js para garantir interatividade e alto desempenho com suporte a WebAssembly.
<br>Backend: Implementação com WebAssembly e gRPC para comunicação rápida e segura entre microserviços.
<br>Cache: Integração com sistemas como Redis para reduzir latência.
<br>Banco de Dados: Segmentado e isolado por microserviço, utilizando AWS DynamoDB por sua escalabilidade e confiabilidade.
<br>Criptografia: Aplicada em toda a comunicação e armazenamento para garantir a privacidade dos dados.
<br><br><br>
<br>Site Institucional:

<br>Funcionalidade: Apresentar informações sobre a Associação e sua missão e ser o "root" que liga os microserviços.


<br>Blog (CMS):

<br>Funcionalidade: Gerenciar resenhas, seletas e crônicas.


<br>Plataforma de Cursos (LMS):

<br>Funcionalidade: Gerenciar alunos, cursos e materiais didáticos.


<br>Livraria:

<br>Funcionalidade: Gerenciar acervos físicos e digitais, incluindo vendas e distribuição.


<br><br>
<br>Comunicação entre os microserviços via gRPC.
<br>Banco de dados segmentado para evitar dependências cruzadas.
<br>Cache compartilhado para dados frequentemente acessados.
<br><br><br>
<br>Autenticação: OAuth 2.0 para acesso aos serviços e TFA para acesso a Admins.
<br>Autorização: Controles baseados em papéis (RBAC) para limitar acessos.
<br><br><br>
<br>Backups semanais automáticos para bancos de dados e armazenamento de arquivos.
<br>Integração com sistemas de nuvem como AWS S3 e Google Cloud Storage.
]]></description><link>documentacao-tecnica.html</link><guid isPermaLink="false">documentacao-tecnica.md</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:20:26 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[index]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Quem somos: A Associação Civil Santa Maria das Vitórias tem por fim promover a evangelização através da divulgação da liturgia romana tradicional, bem como apresentar os valores da cultura católica publicando resenhas, seletas e crônicas que focalizem temas filosóficos, teológicos, históricos e literários. Nossa Associação construiu uma capela em estilo barroco dedicada a Santa Maria das Vitórias onde se celebra como rito exclusivo a missa romana tradicional, também conhecida como missa de São Pio V ou missa tridentina.<br>Nossa associação pretende construir também um centro de cultura católica anexo à capela, onde se cultive a filosofia tomista bem como outras correntes do pensamento católico contra-revolucionário, conforme o magistério perene da Igreja.<br>Finalidades: A Associação Civil Santa Maria das Vitórias tem por finalidade:<br>
<br>Celebrar a Santa Missa no rito tridentino, bem como os demais sacramentos católicos.
<br>Acolher qualquer sacerdote católico que, em caráter perpétuo, terá o direito de celebrar o Santo Sacrifício da Missa e do Ofício Divino na Capela Santa Maria das Vitórias, segundo o rito tridentino.
<br>Ensinar o Catecismo e a preparar para os sacramentos.
<br>Promover a assistência social a famílias carentes e outras práticas de caridade.
<br>Administrar uma escola de ensino fundamental precedida de classes de alfabetização para os filhos dos associados e um Centro de Cultivo do Pensamento Aristotélico-Tomista.
<br>Promover orações e outras celebrações pela santificação dos bispos e prelados de toda a hierarquia católica e suas respectivas Cúrias para que governem o povo de Deus com prudência e sabedoria, inspirados sempre pela graça do Divino Espírito Santo e guiados pelas mãos do Imaculado Coração de Maria, Mãe de Deus e dos homens.
<br>Padroeiros:<br>
<br>Nossa Senhora das Vitórias
<br>Beato José de Anchieta
<br><br>Ponto de partida: Recentemente o site da Capela foi atacado por hackers, felizmente não foi perdido nenhum dado devido a um backup no <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://web.archive.org/web/20220705213743/http://santamariadasvitorias.org/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://web.archive.org/web/20220705213743/http://santamariadasvitorias.org/" target="_blank">Wayback Machine</a>. Entretanto para evitar futuros incidentes como esse, não basta apenas restaurar o que havia antes, por isso elaboramos a seguinte proposta:<br><br>Visando principalmente estabilidade e segurança, propomos uma arquitetura API Gateway com Microserviços que possuirá os seguintes aspectos:<br>
<br>Multicamadas (front-end/back-end, API, cache, database)
<br>Microserviços independentes
<br>Banco de dados segmentado e independente
<br>Criptografia de ponta a ponta
<br>Backup automático de dados
<br>API Gateway com Microserviços:<br>
- API Gateway: Gerencia o tráfego entre os clientes e os microserviços. Implementa autenticação, autorização e monitoramento.<br>
- Microserviços Independentes: Cada serviço é projetado para atender a uma funcionalidade específica (blog, livraria, cursos, site institucional) de forma independente, com APIs exclusivas.<br>Multicamadas:<br>
- Frontend: Utiliza tecnologias modernas como Rust/Yew (para desempenho com WebAssembly) e Vue/Nuxt.js (para interatividade e usabilidade).<br>
- Backend: Implementado com WebAssembly e gRPC, garante comunicação rápida e segura entre serviços.<br>
- Cache: Reduz a latência ao armazenar dados frequentemente acessados.<br>
- Banco de Dados: Segmentado e isolado para cada microserviço, utilizando AWS DynamoDB para escalabilidade e confiabilidade.<br>Criptografia<br>
- Criptografia ponta a ponta, tanto na comunicação quanto no armazenamento.<br>Backup Automatizado:<br>
- Implementação de backups regulares e integrados com sistemas externos (como AWS ou Google Cloud) para recuperação de dados.<br>Componentes do Sistema:<br>
- Site Institucional: Estático, com tecnologia Next.js para alta performance.<br>
- Blog (CMS): Endereço independente e criptografado para a gestão de conteúdo.<br>
- Plataforma de Cursos (LMS): Endereço separado para gerenciamento de alunos, cursos e materiais.<br>
- Livraria: Gestão de acervos físicos e digitais, integrando sistemas de pagamento e distribuição.<br>Para mais informações, vide <a data-tooltip-position="top" aria-label="arquitetura.canvas" data-href="arquitetura.canvas" href="arquitetura.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Arquitetura</a>.]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">index.md</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:50:26 GMT</pubDate></item></channel></rss>